Les bouleaux verruqueux n’accèdent pas facilement au rang « d’arbres remarquables ». Ils sont bien trop communs et éphémères pour ça. Pourtant, tout le monde remarque leur écorce décorative, blanche ou argentée qui reflète la lumière. Mais ce qui est surtout particulier chez ce bouleau de l’avenue de l’Héliport c’est sa position est singulière : un peu comme un signe de ponctuation. Situé dans la perspective d’un passage piéton, son écorce dialogue avec les bandes blanches réfléchissantes. Son tronc prolonge un marquage en T au sol. Et les formes organiques de sa couronne se détachent nettement des lignes géométriques d’un immeuble des années 70-80. 
Un passage piéton, un bouleau, une tour de logements sociaux : quoi de plus banal ? Mais quand les trois sont aussi liés cela donne un cachet insolite à un bout d’avenue. 
